唏噓總太多？

略略介紹一下自己先，相當平凡的一個人。
中等身材、易於隱藏、慢熱，我叫K。

-

二十歲那年，我遇上一個他，D。
第一次瘋狂愛上、毫無保留，甚至低微得沒有尊嚴。

All in，but I lose。

-

「分手啦我地。」

十九歲那年，我跟一齊左三年的男朋友提出分開。
當對一個人再沒有任何感覺的時候，就會變得狠心。這三年裡面，我被這個男人愛著是幸福的，真的寵我於手心。無奈的是，就算再欺騙自己也只會令痛苦蔓延。

他，值得幸福。
而給他幸福的人，不是我。

我們由熟悉變成彼此的過路人。

然後，我轉了新工。
這份新工離我家只有二十分鐘路程，每天都是步行來回。我希望新的轉變能夠令我變得有所不同。

這間公司分了兩個部門，是子母公司。
都是貨運，我是A team。
我識了一位新同事，亦成為我日後的朋友，她叫Z。
Z原本跟他的男朋友一起工作，只是範疇不同，但不久前她的男朋友想工作上有一番突破所以辭職。

『K，你有無男朋友呀？』
「無呀，無拍拖。」
『你仲咁後生，唔駛愁啦，大把時間。』
「你呢？你同男朋友一齊左幾耐呀？」
『都成十年啦。』

十年，愛情長跑。在我眼中，Z口中沒有愛情最初的甜蜜，但我知道她口不對心，女人的第六感。我知道她仍然對男朋友有心跳加速的感覺，她的眼神表露出愛。

『你都返左一個禮拜，慣未呀？』
「無諗過要ot到咁夜。」

那時候的我們之所以能成為朋友，最大原因歸ot所賜。一個星期差不多每天都要ot，試過收最早為早上四點九。無錯，朝九差不多朝五。無限輪迴。

有一晚，只有我一個在辦公室裡埋頭苦幹。

『K，你都返左一段時間，都未有你電話悿。』這把聲是這一間公司的一位高層。

然後，我講出我的電話號碼，同時，有一個男同事原來一直躲於我身旁前的座位。這位男同事正是D。

『你都好意思偷聽人地電話號碼喎！』之所以我發現D的存在只因為這個人，曾經是我的一位重要朋友兼同事，YIP。

『一場同事，唔介意呀可？』

我跟D的起點。

當時的D掛著一個大而陽光的笑容，沒想過這個笑容後期吸引了我，帶點無賴的D，我知道那刻他先勾起我的注意、毫無先兆。

是他，先發現我。

「唔介意。」

（待續）